# Inversor de frequência para fraude de luz
Inversor de frequência é ótimo para dar fraude na conta de energia. O soft-starter coloca a tensão nominal nos polos do motor, mas com uma frequência muito baixa, então ele vai aumentando a frequência aos poucos. Quando o rotor magnetiza, ele começa com uma impedância muito alta, mas a frequência baixa reduz a impedância, então o soft-starter aumenta a frequência no mesmo ritmo que a curva de campo magnético do rotor sobe, então a corrente sobe suavemente. O circuito tenta manter o vetor capacitivo em relação à carga enquanto aumenta a frequência, e tem os controladores de velocidade por frequência, que se usam em elevadores pra fazer aquela aceleração e parada suave.

Quase como criar uma torneira elétrica com água quente: poderia se usar eletrônica de potência e um controlador microprocessado para ajustar a temperatura em tempo real, então se a água viesse quente do sol ou se viesse fria, a água sairia com a mesma temperatura na ponta (dentro de uma pequena faixa de tolerância) e com a mesma pressão da entrada.
